<resources>

    <string name="app_name">Redes</string>
<string name="q1">É um protocolo de comunicação usado entre todas as máquinas em rede para encaminhamento dos dados. Tanto no Modelo TCP/IP, quanto no Modelo OSI, o importante deste protocolo está na camada intitulada camada de rede.</string>
<string name="q1a">A)TCP</string>
<string name="q1b">B)IP</string>
<string name="q1c">C)UDP</string>
<string name="q1d">D)ICMP</string>
<string name="q1e">E)ARP</string>
<string name="q2">O ____________ oferece um serviço de datagramas não confiável (também chamado de ____________); ou seja, o pacote vem quase sem garantias. O pacote pode chegar desordenado (comparado com outros pacotes enviados entre os mesmos nós), também podem chegar duplicados, ou podem ser perdidos por inteiro. Se a aplicação requer maior confiabilidade, esta é adicionada na camada de ____________.</string>
<string name="q2a">A)UDP; pior esforço; rede</string>
<string name="q2b">B)TCP; melhor esforço; rede</string>
<string name="q2c">C)UDP; melhor esforço; transporte</string>
<string name="q2d">D)IP; melhor esforço; transporte</string>
<string name="q2e">E)IP; pior esforço; transporte</string>
<string name="q3">Os ____________ são usados para reencaminhar datagramas IP através das redes interconectadas na ____________ camada. </string>
<string name="q3a">A)roteadores; segunda</string>
<string name="q3b">B)roteadores; terceira</string>
<string name="q3c">C)roteadores; quarta</string>
<string name="q3d">D)hub; segunda</string>
<string name="q3e">E)hub; terceira</string>
<string name="q4">O ____________ é o elemento comum encontrado na Internet pública dos dias de hoje. É descrito no RFC 791 da IETF, que foi pela primeira vez publicado em Setembro de 1981. Esta versão do protocolo é designada de versão 4, ou IPv4. O ____________ tem endereçamento de origem e destino de ____________, oferecendo mais endereçamentos que os ____________ do ____________.</string>
<string name="q4a">A)IP; IPv4; 128 bits; 32 bits; IPv6</string>
<string name="q4b">B)ICMP; IPv6; 128 bits; 32 bits; IPv4</string>
<string name="q4c">C)IP; IPv6; 128 bits; 32 bits; IPv4</string>
<string name="q4d">D)ICMP; IPv6; 32 bits; 128 bits; IPv6</string>
<string name="q4e">E)IP; IPv4; 128 bits; 128 bits; IPv4</string>
<string name="q5">Conecte os campos do formato do cabeçalho do IPv4 às suas respectivas descrições:\n1. Versão \n2. Tamanho do cabeçalho (IHL) \n3. Tipo de serviço (ToS) \n4. Comprimento (pacote) \na. o segundo campo, de quatro bits, é o IHL (acrónimo para Internet Header Length, ou seja, Comprimento do Cabeçalho da Internet) com o número de palavras de 32 bits no cabeçalho IPv4. Como o cabeçalho IPv4 pode conter um número variável de opções, este campo essencialmente especifica o offset para a porção de dados de um datagrama IPv4. Um cabeçalho mínimo tem vinte bytes de comprimento, logo o valor mínimo em decimal no campo IHL seria cinco.\nb. o campo de dezesseis bits seguinte do IPv4 define todo o tamanho do datagrama, incluindo cabeçalho e dados, em bytes de oito bits. O datagrama de tamanho mínimo é de vinte bytes e o máximo é 64 Kb. O tamanho máximo do datagrama que qualquer nó requer para estar apto para manusear são 576 bytes, mas os nós mais modernos manuseiam pacotes bem maiores. Por vezes, as subredes impõem restrições no tamanho, em cada caso os datagramas têm que ser "fragmentados". A fragmentação é manuseada quer no nó quer no comutador de pacotes no IPv4, e apenas no nó no caso do IPv6.\nc. o primeiro campo do cabeçalho de um datagrama IPv4 é o campo de versão, com quatro bits.\nd. no RFC 791, os oito bits seguintes são alocados para um campo tipo de serviço (ToS), agora DiffServ e ECN. A intenção original era para um nó especificar uma preferência para como os datagramas poderiam ser manuseados assim que circulariam pela rede. Por exemplo, um nó pode definir o campo de valores do seu ToS dos datagramas IPv4 para preferir pequeno desfasamento de tempo, enquanto que outros podem preferir alta confiabilidade. Na prática, o campo ToS não foi largamente implementado. Contudo, trabalho experimental, de pesquisa e desenvolvimento se focou em como fazer uso destes oito bits. Estes bits têm sido redefinidos e mais recentemente através do grupo de trabalho do DiffServ na IETF e pelos pontos de código do Explicit Congestion Notification (ECN) (RFC 3168.)</string>
<string name="q5a">A)1-a; 2-b; 3-d; 4-c</string>
<string name="q5b">B)1-a; 2-c; 3-b; 4-d</string>
<string name="q5c">C)1-b; 2-c; 3-d; 4-a</string>
<string name="q5d">D)1-c; 2-a; 3-d; 4-b</string>
<string name="q5e">E)1-d; 2-c; 3-a; 4-b</string>
<string name="q6">Conecte os campos do formato do cabeçalho do IPv4 às suas respectivas descrições:\n1. Identificador \n2. Flags  \n3. Offset \n4. Tempo de vida (TTL) \na. o campo offset do fragmento tem treze bits, e permite que um receptor determine o local de um fragmento em particular no datagrama IP original.\nb. o campo seguinte de dezesseis bits é um campo de identificação. Este campo é usado principalmente para identificar fragmentos identificativos do datagrama IP original. Alguns trabalhos experimentais sugerem usar o campo IP para outros propósitos, tais como adicionar pacotes para levar a informação para datagrama, de forma a que ajude a pesquisar datagramas para trás com endereços fonte falsificados.\nc. um campo de oito bits, o TTL (time to live, ou seja, tempo para viver) ajuda a prevenir que os datagramas persistam (ex. andando aos círculos) numa rede. Historicamente, o campo TTL limita a vida de um datagrama em segundos, mas tornou-se num campo de contagem de nós caminhados. Cada comutador de pacotes que um datagrama atravessa decrementa o campo TTL em um valor. Quando o campo TTL chega a zero, o pacote não é seguido por um comutador de pacotes e é descartado.\nd. o campo de três bits que segue é usado para controlar ou identificar fragmentos.</string>
<string name="q6a">A)1-b; 2-d; 3-a; 4-c</string>
<string name="q6b">B)1-b; 2-d; 3-a; 4-c</string>
<string name="q6c">C)1-b; 2-d; 3-a; 4-c</string>
<string name="q6d">D)1-b; 2-d; 3-a; 4-c</string>
<string name="q6e">E)1-b; 2-d; 3-a; 4-c</string>
<string name="q7">Conecte os campos do formato do cabeçalho do IPv4 às suas respectivas descrições:\n1. Protocolo \n2. Checksum \n3. Endereço de origem/Endereço de destino \n4. Opções \na. o campo seguinte é um campo de verificação para o cabeçalho do datagrama IPv4. Um pacote em trânsito é alterado por cada comutador que atravesse. Um desses comutadores pode comprometer o pacote, e a verificação é uma forma simples de detectar a consistência do cabeçalho. Este valor é ajustado ao longo do caminho e verificado a cada novo nó. Envolve apenas verificação do cabeçalho (não dos dados).\nb. a seguir ao campo de verificação, seguem-se os endereço de origem e de destino, de 32 bits cada um. Note que os endereços IPv6 de origem e destino são de 128 bits cada.\nc. Campos do cabeçalho adicionais podem seguir o campo do endereço de destino, mas estes não são normalmente usados. Os campos de opção podem ser seguidos de um campo de caminho que assegura que os dados do utilizador são alinhados numa fronteira de palavras de 32 bits. (No IPv6, as opções movem-se fora do cabeçalho padrão e são especificados pelo campo Next Protocol, semelhante à função do campo "Protocolo" no IPv4).\nd. um campo de protocolo de oito bits segue-se, definindo o protocolo seguinte usado numa porção de dados de um datagrama IP. A Internet Assigned Numbers Authority mantém uma lista de números de protocolos. Os protocolos comuns e os seus valores decimais incluem o ICMP (1), o TCP (6).</string>
<string name="q7a">A)1-b; 2-c; 3-b; 4-a</string>
<string name="q7b">B)1-b; 2-a; 3-d; 4-c</string>
<string name="q7c">C)1-c; 2-b; 3-d; 4-a</string>
<string name="q7d">D)1-d; 2-c; 3-b; 4-a</string>
<string name="q7e">E)1-d; 2-a; 3-b; 4-c</string>
<string name="q8">A seguir, três exemplos de opções que são implementadas e aceitas na maioria dos roteadores:\n1. Security \n2. Timestamp \n3. Record route \na. especifica o nível de segurança do datagrama (usado em aplicações militares);\nb. faz com que cada roteador anexe seu endereço;\nc. Faz com que cada roteador anexe seu endereço e sua marca temporal (32 bits), que serve para depuração de algoritmos de roteamento;</string>
<string name="q8a">A)1-a; 2-b; 3-c</string>
<string name="q8b">B)1-a; 2-c; 3-b</string>
<string name="q8c">C)1-b; 2-a; 3-c</string>
<string name="q8d">D)1-b; 2-c; 3-a</string>
<string name="q8e">E)1-c; 2-a; 3-b</string>
<string name="q9">Talvez os aspectos mais complexos do IP sejam:  </string>
<string name="q9a">A)o encapsulamento e o encaminhamento</string>
<string name="q9b">B)o mapeamento e o encaminhamento</string>
<string name="q9c">C)o endereçamento e o encaminhamento</string>
<string name="q9d">D)o mapeamento e o encapsulamento</string>
<string name="q9e">E)o endereçamento e o mapeamento</string>
<string name="q10">O ____________ define como os endereços IP dos nós finais são atribuídos e como as subredes dos endereços de IP dos nós são divididos e agrupados. </string>
<string name="q10a">A)encapsulamento</string>
<string name="q10b">B)encaminhamento</string>
<string name="q10c">C)mapeamento</string>
<string name="q10d">D)processamento</string>
<string name="q10e">E)endereçamento</string>
<string name="q11">O ____________ IP é feito por todos os nós, mas mais comumente por roteadores de rede, que tipicamente usam os protocolos IGP ou EGP para ajudar na leitura de datagramas IP que reencaminhem decisões através de IPs em redes ligadas.</string>
<string name="q11a">A)encapsulamento</string>
<string name="q11b">B)encaminhamento</string>
<string name="q11c">C)mapeamento</string>
<string name="q11d">D)processamento</string>
<string name="q11e">E)endereçamento</string>
<string name="q12">Na internet, e nas redes particulares que vemos hoje nas empresas ou mesmo nas residências, o protocolo de comunicação usado pelos computadores chama-se ____________. Criado no fim dos anos 70, o protocolo ____________ tem como "missão" não só fazer dois computadores "conversarem", mas também possibilitar a interligação de duas ou mais redes separadas. Com raríssimas exceções, praticamente todas as redes do mundo acabaram, de uma forma ou de outra, sendo conectadas entre si e foi essa comunhão de redes que acabou formando o que conhecemos hoje por ____________ (nome que, em português, pode ser traduzido por "inter-redes" ou "redes interligadas").</string>
<string name="q12a">A)IP; IP; intranet</string>
<string name="q12b">B)UDP; UDP; intranet</string>
<string name="q12c">C)TCP; TCP; internet</string>
<string name="q12d">D)IP; IP; internet</string>
<string name="q12e">E)TCP; IP; internet</string>
<string name="q13">O protocolo ____________ possui um esquema de endereçamento parecido com os números de telefone. Assim como qualquer telefone, no mundo todo, é único (considerando o DDD e o código de país), cada computador ligado na internet possui um número único, que é chamado de endereço ____________ ou número IP. Esse número serve para identificar o computador na internet. Se você precisar conversar com alguém pela internet, basta mandar mensagens endereçadas ao endereço ____________ do computador da pessoa. Por exemplo, para que um email da Alice saia de seu computador e chegue ao computador do Beto, por exemplo, é preciso que os dados (no caso, o texto do email) sejam divididos em pacotinhos pequenos (chamados de pacotes IP) que possuem marcados dentro de si o endereço IP de origem (ou seja, o número único do computador da Alice) e o IP de destino (o número único do computador do Beto). A internet "se vira" para encontrar o caminho entre Alice e Beto, sem que nenhum dos dois precise se preocupar com isso.</string>
<string name="q13a">A)IPSec; TCP; IP</string>
<string name="q13b">B)TCP; UDP; IP</string>
<string name="q13c">C)IP; TCP; UDP</string>
<string name="q13d">D)TCP; IP; TCP</string>
<string name="q13e">E)IP; IP; IP</string>
<string name="q14">O ____________ tem um problema premente do que sua inerente insegurança: já esgotou sua capacidade de expansão. Cada computador ligado à internet - seja um computador pessoal, uma estação de trabalho ou um servidor que hospeda um site - precisa de um endereço único que o identifique na rede. O ____________ define, entre outras coisas importantes para a comunicação entre computadores, que o número IP tem uma extensão de ____________. Com ____________, o IPv4 tem disponíveis em teoria cerca de quatro bilhões de endereços IP mas, na prática, o que está realmente disponível é menos da metade disso. Se contarmos que o planeta tem seis bilhões de habitantes e que cada dispositivo ligado na internet (o que inclui smartphones, PCs, notebooks e afins) precisa de um número só dele, é fácil perceber que a conta não fecha. Esse número, sendo finito, um dia acaba.</string>
<string name="q14a">A)IPv4; IPv6; 32 bits; 64 bits</string>
<string name="q14b">B)IPv4; IPv4; 32 bits; 32 bits</string>
<string name="q14c">C)IPv4; IPv6; 128 bits; 32 bits</string>
<string name="q14d">D)IPv6; IPv4; 128 bits; 128 bits</string>
<string name="q14e">E)IPv6; IPv4; 32 bits; 32 bits</string>
<string name="q15">Os ____________ são "travados" geograficamente. Dois endereços próximos estão necessariamente ____________ ou região. Se considerarmos que cerca de três quartos dos endereços IP disponíveis para a internet estão localizados nos Estados Unidos (mesmo que nunca usados), sobram apenas pouco mais de um bilhão de endereços para o resto do mundo - aumentando ainda mais o problema de escassez.</string>
<string name="q15a">A)endereços IP; não estão na mesma cidade</string>
<string name="q15b">B)endereços IPSec; não estão na mesma cidade </string>
<string name="q15c">C)endereços IP; na mesma cidade</string>
<string name="q15d">D)endereços TCP; na mesma cidade</string>
<string name="q15e">E)endereços UDP; na mesma cidade</string>
<string name="q16">O advento do ____________, com ____________, resolveria todos esses problemas. Primeiro, porque dá fim a praticamente todos os buracos de segurança conhecidos do ____________, tornando as comunicações mais seguras. O ____________ provavelmente será uma dor de cabeça sem tamanho para os hackers criminosos.</string>
<string name="q16a">A)IPv6; 128 bits; IPv4; IPv6</string>
<string name="q16b">B)IPv6; 32 bits; IPv4; IPv6</string>
<string name="q16c">C)IPv4; 128 bits; IPv6; IPv6</string>
<string name="q16d">D)IPv4; 32 bits; IPv4; IPv4</string>
<string name="q16e">E)IPv6; 128 bits; IPv4; IPv4</string>
<string name="q17">Quais dos protocolos abaixo pertencem a camada Rede do Modelo OSI:\n1. IPv4\n2. ARP\n3. TCP\n4. DNS\n5. IPSec </string>
<string name="q17a">A)1, 2 e 3</string>
<string name="q17b">B)1, 2 e 4</string>
<string name="q17c">C)1, 2 e 5</string>
<string name="q17d">D)2, 3 e 4</string>
<string name="q17e">E)3, 4 e 5</string>
<string name="q18">Quais dos protocolos abaixo pertencem a camada Rede do Modelo OSI:\n1. UDP\n2. TCP\n3. IMAP\n4. IPv6\n5. NAT</string>
<string name="q18a">A)1 e 2</string>
<string name="q18b">B)2 e 3 </string>
<string name="q18c">C)3 e 4</string>
<string name="q18d">D)4 e 5</string>
<string name="q18e">E)1, 2 e 3</string>
<string name="q19">Quais dos protocolos abaixo pertencem a camada Transporte do Modelo OSI:\n1. TCP\n2. UDP\n3. POP3\n4. HTTP\n5. ARP</string>
<string name="q19a">A)1 e 2</string>
<string name="q19b">B)2 e 3 </string>
<string name="q19c">C)3 e 4</string>
<string name="q19d">D)4 e 5</string>
<string name="q19e">E)1, 2 e 3</string>
<string name="q20">Quais dos protocolos abaixo pertencem a camada Aplicação do Modelo OSI:\n1. SNMP\n2. SSH\n3. TCP\n4. DNS\n5. IPSec</string>
<string name="q20a">A)1, 2 e 3</string>
<string name="q20b">B)1, 2 e 4</string>
<string name="q20c">C)1, 2 e 5</string>
<string name="q20d">D)2, 3 e 4</string>
<string name="q20e">E)3, 4 e 5</string>
<string name="q21">Quais dos protocolos abaixo pertencem a camada de Aplicação do Modelo OSI:\n1. IPv6\n2. ARP\n3. DHCP\n4. SMTP\n5. POP3</string>
<string name="q21a">A)1 e 3</string>
<string name="q21b">B)1, 2 e 3</string>
<string name="q21c">C)1, 3 e 4</string>
<string name="q21d">D)2, 3 e 4 </string>
<string name="q21e">E)3, 4 e 5</string>
<string name="q22">Quais dos protocolos abaixo pertencem a camada de Aplicação do Modelo OSI:\n1. UDP\n2. IMAP\n3. HTTP\n4. FTP\n5. TCP</string>
<string name="q22a">A)1, 2 e 3</string>
<string name="q22b">B)1, 3 e 5</string>
<string name="q22c">C)2, 3 e 4</string>
<string name="q22d">D)3, 4 e 5</string>
<string name="q22e">E)1, 3, 4 e 5</string>
<string name="q23">Quais dos protocolos abaixo pertencem a camada de Aplicação do Modelo OSI:\n1. LDAP\n2. SIP\n3. IPSec\n4. ARP\n5. NAT</string>
<string name="q23a">A)1 e 2 </string>
<string name="q23b">B)1 e 3 </string>
<string name="q23c">C)2 e 3 </string>
<string name="q23d">D)1, 2 e 3 </string>
<string name="q23e">E)3, 4 e 5 </string>
<string name="q24">O ____________ (acrônimo do inglês Open System Interconnection) é um modelo de rede de computador referência da ____________ dividido em camadas de funções, criado em 1970 e formalizado em 1983, com objetivo de ser um padrão, para protocolos de comunicação entre os mais diversos sistemas em uma rede local (____________), garantindo a comunicação entre dois sistemas computacionais (end-to-end).</string>
<string name="q24a">A)Modelo OSI; ISO; Ethernet</string>
<string name="q24b">B)Modelo TCP/IP; ISO; Ethernet</string>
<string name="q24c">C)Modelo OSI; ISO; Wi-Fi</string>
<string name="q24d">D)Modelo TCP/IP; ISO 9001; Wi-Fi</string>
<string name="q24e">E)Modelo OSI; ISO 9001; Ethernet</string>
<string name="q25">Segundo Tanenbaum o Modelo OSI ____________ uma arquitetura de redes, pois ____________ os serviços e protocolos exatos que devem ser usados em cada ____________. Ele apenas informa o que cada camada deve fazer.</string>
<string name="q25a">A)é; especifica; camada</string>
<string name="q25b">B)não é; especifica; camada</string>
<string name="q25c">C)é; não especifica; ciclo</string>
<string name="q25d">D)não é; não especifica; ciclo</string>
<string name="q25e">E)não é; não especifica; camada</string>
<string name="q26">O Modelo OSI permite comunicação entre máquinas ____________ e define diretivas ____________ para a construção de redes de computadores (seja de curta, média ou longa distância) ____________ da tecnologia utilizada.</string>
<string name="q26a">A)heterogêneas; genéricas; independente</string>
<string name="q26b">B)homogêneas; genéricas; independente</string>
<string name="q26c">C)heterogêneas; específicas; independente</string>
<string name="q26d">D)homogêneas; específicas; dependente</string>
<string name="q26e">E)heterogêneas; genéricas; dependente</string>
<string name="q27">Este modelo divide as redes de computadores em ____________ camadas, de forma a se obter camadas de ____________. Cada protocolo implementa uma funcionalidade assinalada a uma determinada camada.</string>
<string name="q27a">A)5; substancialização</string>
<string name="q27b">B)5; abstração</string>
<string name="q27c">C)7; substancialização</string>
<string name="q27d">D)7; abstração</string>
<string name="q27e">E)9; abstração </string>
<string name="q28">Protocolos ativam um ____________ de um host para interagir com uma entidade correspondente na mesma camada em outro host. Definições de serviços abstratamente descrevem a funcionalidade fornecida a um (N), camada por uma camada de (N-1), em que N era uma das ____________ camadas de protocolos de funcionamento no hospedeiro local.</string>
<string name="q28a">A)sinal elétrico; cinco</string>
<string name="q28b">B)sinal magnético; cinco</string>
<string name="q28c">C)sinal elétrico; sete</string>
<string name="q28d">D)sinal magnético; sete</string>
<string name="q28e">E)sinal analógico; cinco</string>
<string name="q29">Etapas obrigatórias para atingir interoperabilidade (comunicação transparente), compatibilidade (execução em diferentes versões de um sistema), portabilidade (execução em diferentes arquiteturas) e escalabilidade (capacidade de expansão) exigidos no sistema aberto (OSI):\n1. Definição do modelo: define o que cada camada deve fazer, isto é, indica os serviços que cada camada deve oferecer;\n2. Definição dos protocolos de camada: define os componentes que fazem parte do modelo (padrões de interoperabilidade e portabilidade), não só os relacionados à comunicação, mas também alguns não relacionados, como a estrutura de armazenamento de dados;\n3. Seleção dos perfis funcionais: realizada pelos órgãos de padronização de cada país que escolhem os padrões que lhes cabem, baseados em alguns critérios, por exemplo: condições tecnológicas, base instalada, visão futura.</string>
<string name="q29a">A)3</string>
<string name="q29b">B)1 e 2</string>
<string name="q29c">C)1 e 3</string>
<string name="q29d">D)2 e 3</string>
<string name="q29e">E)1, 2 e 3</string>
<string name="q30">O conceito de layers (camadas de software) separa os módulos de ____________ em camadas, cada uma com sua contribuição para a execução do software. As camadas separam ____________ seguindo uma forma lógica, podendo gerar pacotes físicos, mas não implicam necessariamente em separação ____________, assim as camadas podem compartilhar CPU e até processos iguais.</string>
<string name="q30a">A)um software; o código-fonte; física</string>
<string name="q30b">B)um software; o código-fonte; lógica</string>
<string name="q30c">C)uma arquitetura; o código-fonte; lógica</string>
<string name="q30d">D)um software; a arquitetura; física</string>
<string name="q30e">E)uma arquitetura; o código-fonte; física</string>
<string name="q31">Este modelo é dividido em sete camadas hierárquicas, ou seja, cada camada usa as funções da própria ou da camada anterior, para esconder a complexidade e transparecer de modo simples as operações ao usuário, seja ele um programa ou uma outra camada.</string>
<string name="q31a">A)Modelo CORBA</string>
<string name="q31b">B)Modelo TCP/IP</string>
<string name="q31c">C)Modelo ARPANET</string>
<string name="q31d">D)Modelo OSI</string>
<string name="q31e">E)Modelo CISCO</string>
<string name="q32">Ordene as seguintes camadas na ordem de menor para maior complexidade:\n-Aplicação\n-Apresentação\n-Enlace de Dados\n-Física\n-Rede\n-Sessão\n-Transporte</string>
<string name="q32a">A)Física; Enlace de Dados; Sessão; Rede; Transporte; Apresentação; Aplicação</string>
<string name="q32b">B)Física; Enlace de Dados; Rede; Transporte; Apresentação; Sessão; Aplicação</string>
<string name="q32c">C)Física; Enlace de Dados; Rede; Transporte; Sessão; Apresentação; Aplicação</string>
<string name="q32d">D)Física; Enlace de Dados; Rede; Sessão; Apresentação; Transporte; Aplicação</string>
<string name="q32e">E)Física; Enlace de Dados; Transporte; Sessão; Apresentação; Rede; Aplicação</string>
<string name="q33">Essa camada define especificações elétricas e físicas dos dispositivos. Em especial, define a relação entre um dispositivo e um meio de transmissão, tal como um cabo de cobre ou um cabo de fibra óptica. Isso inclui o layout de pinos, tensões, impedância da linha, especificações do cabo, temporização, hubs, repetidores, adaptadores de rede, adaptadores de barramento de host (HBA usado em redes de área de armazenamento) e muito mais. Essa camada é responsável por definir se a transmissão pode ser ou não realizada nos dois sentidos simultaneamente. Sendo a camada mais baixa do modelo OSI, diz respeito a transmissão e recepção do fluxo de bits brutos não-estruturados em um meio físico. Ela descreve as interfaces elétricas, ópticas, mecânicas e funcionais para o meio físico e transporta sinais para todas as camadas superiores.</string>
<string name="q33a">A)5-Sessão</string>
<string name="q33b">B)2-Enlace</string>
<string name="q33c">C)4-Transporte</string>
<string name="q33d">D)3-Rede</string>
<string name="q33e">E)1-Física</string>
<string name="q34">Essa camada de ligação de dados ou link de dados detecta e, opcionalmente, corrige erros que possam acontecer no nível físico. É responsável por controlar o fluxo (recepção, delimitação e transmissão de quadros) e também estabelece um protocolo de comunicação entre sistemas diretamente conectados.</string>
<string name="q34a">A)2-Enlace de Dados</string>
<string name="q34b">B)3-Rede</string>
<string name="q34c">C)5-Sessão</string>
<string name="q34d">D)4-Transporte</string>
<string name="q34e">E)1-Física</string>
<string name="q35">Essa camada fornece os meios funcionais e de procedimento de transferência de comprimento variável de dados de sequências de uma fonte de acolhimento de uma rede para um host de destino numa rede diferente (em contraste com a camada de ligação de dados que liga os hosts dentro da mesma rede), enquanto se mantém a qualidade de serviço requerido pela camada de transporte. Essa camada realiza roteamento de funções, e também pode realizar a fragmentação e remontagem e os erros de entrega de relatório. Roteadores operam nesta camada, enviando dados em toda a rede estendida e tornando a Internet possível. Este é um esquema de endereçamento lógico - os valores são escolhidos pelo engenheiro de rede. O esquema de endereçamento não é hierárquico.</string>
<string name="q35a">A)2-Enlace de Dados</string>
<string name="q35b">B)3-Rede</string>
<string name="q35c">C)5-Sessão</string>
<string name="q35d">D)4-Transporte</string>
<string name="q35e">E)1-Física</string>
<string name="q36">A camada de rede pode ser dividida em três subcamadas:\n1. Sub-rede de acesso \n2. Sub-rede dependente de convergência \n3. Sub-rede independente de convergência \na. lida com a transferência através de múltiplas redes. Controla a operação da sub rede roteamento de pacotes, controle de congestionamento, tarifação e permite que redes heterogêneas sejam interconectadas.\nb. necessária para elevar o nível de uma rede de trânsito, até ao nível de redes em cada lado.\nc.  considera protocolos que lidam com a interface para redes, tais como X.25.</string>
<string name="q36a">A)1-a, 2-b, 3-c</string>
<string name="q36b">B)1-a, 2-c, 3-b</string>
<string name="q36c">C)1-b, 2-c, 3-a</string>
<string name="q36d">D)1-c, 2-a, 3-b</string>
<string name="q36e">E)1-c, 2-b, 3-a</string>
<string name="q37">Essa camada é responsável por receber os dados enviados pela camada de sessão e segmentá-los para que sejam enviados a camada de rede, que por sua vez, transforma esses segmentos em pacotes. No receptor, essa camada realiza o processo inverso, ou seja, recebe os pacotes da camada de rede e junta os segmentos para enviar à camada de sessão. Isso inclui controle de fluxo, ordenação dos pacotes e a correção de erros, tipicamente enviando para o transmissor uma informação de recebimento, garantindo que as mensagens sejam entregues sem erros na sequência, sem perdas e duplicações. Essa camada separa as camadas de nível de aplicação (camadas 5 a 7) das camadas de nível físico (camadas de 1 a 3). Essa camada faz a ligação entre esses dois grupos e determina a classe de serviço necessária como orientada à conexão, com controle de erro e serviço de confirmação ou sem conexões e nem confiabilidade. </string>
<string name="q37a">A)Enlace de Dados</string>
<string name="q37b">B)Rede</string>
<string name="q37c">C)Sessão</string>
<string name="q37d">D)Transporte</string>
<string name="q37e">E)Física</string>
<string name="q38">O objetivo final da camada de transporte é proporcionar serviço eficiente, confiável e de baixo custo. O hardware e/ou software dentro da camada de transporte e que faz o serviço é denominado entidade de transporte. A entidade de transporte comunica-se com seus usuários através de primitivas de serviço trocadas em um ou mais ____________, que são definidas de acordo com o tipo de serviço prestado: ____________. Estas primitivas são transportadas pelas ____________. Na realidade, uma entidade de transporte poderia estar simultaneamente associada a vários TSA e NSAP (Network Service Access Point black). No caso de multiplexação, associada a vários TSAP e a um NSAP e no caso de splitting, associada a um TSAP e a vários NSAP.</string>
<string name="q38a">A)não orientado à conexão; TPDU (Transport Protocol Data Unit); TSAP(Transport Service Access Point)</string>
<string name="q38b">B)não orientado à conexão; TSAP(Transport Service Access Point); TPDU (Transport Protocol Data Unit)</string>
<string name="q38c">C)orientado à conexão; TSAP(Transport Service Access Point); TPDU (Transport Protocol Data Unit)</string>
<string name="q38d">D)orientado ou não à conexão; TSAP(Transport Service Access Point); TPDU (Transport Protocol Data Unit)</string>
<string name="q38e">E)orientado ou não à conexão; TPDU (Transport Protocol Data Unit); TSAP(Transport Service Access Point)</string>
<string name="q39">A ISO define o protocolo de transporte para operar em dois modos: Orientado a conexão e não-Orientado a conexão. Como exemplo de protocolo orientado à conexão, temos o ____________, e de protocolo não orientado à conexão, temos o ____________. É óbvio que o protocolo de transporte não orientado à conexão é menos confiável. Ele não garante - entre outras coisas - a entrega das TPDU, nem tão pouco a ordenação das mesmas. Entretanto, onde o serviço da ____________ e das outras camadas inferiores é bastante confiável - como em redes locais - o protocolo de transporte não orientado à conexão pode ser utilizado, sem o overhead inerente a uma operação orientada à conexão.</string>
<string name="q39a">A)TCP; UDP; camada de rede</string>
<string name="q39b">B)UDP; TCP; camada de rede</string>
<string name="q39c">C)TCP; UDP; camada de transporte</string>
<string name="q39d">D)UDP; TCP; camada de transporte</string>
<string name="q39e">E)TCP; UDP; camada de sessão</string>
<string name="q40">O serviço de transporte baseado em conexões é semelhante ao serviço de rede baseado em conexões. O ____________ e controle de fluxo também são semelhantes em ambas as camadas. Para completar, o serviço de transporte sem conexões também é muito semelhante ao serviço de rede sem conexões. Constatado os fatos acima, surge a seguinte questão: "Por que termos duas camadas e não uma apenas?". A camada de rede é parte da ____________ de comunicações e é executada pela concessionária que fornece o serviço (pelo menos para as WAN). Quando a camada de rede não fornece um serviço confiável, a camada de ____________ assume as responsabilidades, melhorando em suma importância a qualidade do serviço.</string>
<string name="q40a">A)endereçamento; rede; transporte</string>
<string name="q40b">B)endereçamento; sub-rede; transporte</string>
<string name="q40c">C)endereçamento; rede; sessão</string>
<string name="q40d">D)encaminhamento; sub-rede; transporte</string>
<string name="q40e">E)encaminhamento; sub-rede; sessão</string>
<string name="q41">Responsável pela troca de dados e a comunicação entre hosts, essa camada permite que duas aplicações em computadores diferentes estabeleçam uma comunicação, definindo como será feita a transmissão de dados, pondo marcações nos dados que serão transmitidos. Se porventura a rede falhar, os computadores reiniciam a transmissão dos dados a partir da última marcação recebida pelo computador receptor.</string>
<string name="q41a">A)6-Apresentação</string>
<string name="q41b">B)2-Enlace</string>
<string name="q41c">C)5-Sessão</string>
<string name="q41d">D)4-Transporte</string>
<string name="q41e">E)7-Aplicação</string>
<string name="q42">Essa camada, também chamada de Tradução, converte o formato do dado recebido pela camada de Aplicação em um formato comum a ser usado na transmissão desse dado, ou seja, um formato entendido pelo protocolo usado. Um exemplo comum é a conversão do padrão de caracteres (código de página) quando o dispositivo transmissor usa um padrão diferente do ASCII. Pode ter outros usos, como compressão de dados e criptografia. Os dados recebidos da camada 6 estão descomprimidos, e a camada 6 do dispositivo receptor fica responsável por comprimir esses dados. A transmissão dos dados torna-se mais rápida, já que haverá menos dados a serem transmitidos: os dados recebidos da camada 4 foram "encolhidos" e enviados à camada 1. Para aumentar a segurança, pode-se usar algum esquema de criptografia neste nível, sendo que os dados só serão descodificados na camada 6 do dispositivo receptor. Ela trabalha transformando os dados em um formato no qual a camada de aplicação possa aceitar, minimizando todo tipo de interferência.</string>
<string name="q42a">A)Apresentação</string>
<string name="q42b">B)Enlace</string>
<string name="q42c">C)Sessão</string>
<string name="q42d">D)Transporte</string>
<string name="q42e">E)Rede</string>
<string name="q43">Essa camada corresponde às aplicações (programas) no topo da camada OSI que serão utilizadas para promover uma interação entre a máquina-usuário (máquina destinatária e o usuário da aplicação). Esta camada também disponibiliza os recursos (protocolo) para que tal comunicação aconteça, por exemplo, ao solicitar a recepção de e-mail através do aplicativo de e-mail, este entrará em contato com esta camada do protocolo de rede efetuando tal solicitação (POP3 ou IMAP). Tudo nesta camada é relacionado ao software. Alguns protocolos utilizados nesta camada são: HTTP, SMTP, FTP, SSH, Telnet, SIP, RDP, IRC, SNMP, NNTP, POP3, IMAP, BitTorrent, DNS, ICMP.</string>
<string name="q43a">A)Apresentação</string>
<string name="q43b">B)Enlace</string>
<string name="q43c">C)Sessão</string>
<string name="q43d">D)Transporte</string>
<string name="q43e">E)Aplicação</string>
<string name="q44">Relacione a camada a sua respectiva função:\n1 - Física \n2 - Enlace \n3 - Rede \n4 - Transporte \n5 - Sessão \n6 - Apresentação \n7 - Aplicação \na. Negociação e conexão com outros nós, analogia\nb. Roteamento de pacotes em uma ou várias redes\nc. Formatação dos dados, conversão de códigos e caracteres\nd. Transmissão e recepção dos bits brutos através do meio físico de transmissão\ne. Funções especialistas (transferência de arquivos, envio de e-mail, terminal virtual)\nf. Detecção de erros\ng. Oferece métodos para a entrega de dados ponto-a-ponto</string>
<string name="q44a">A)1-a; 2-f; 3-b; 4-g; 5-d; 6-c; 7-e</string>
<string name="q44b">B)1-b; 2-c; 3-d; 4-g; 5-a; 6-e; 7-f</string>
<string name="q44c">C)1-c; 2-f; 3-b; 4-a; 5-g; 6-d; 7-e</string>
<string name="q44d">D)1-d; 2-f; 3-b; 4-g; 5-a; 6-c; 7-e</string>
<string name="q44e">E)1-e; 2-c; 3-a; 4-b; 5-f; 6-g; 7-d</string>
<string name="q45">Diferentemente do modelo OSI, que possui sete camadas, o modelo inicial do TCP/IP possui quatro camadas, são elas:</string>
<string name="q45a">A)1-Camada de Rede; 2-Camada de Internet; 3-Camada de Transporte; 4-Camada de Aplicação</string>
<string name="q45b">B)1-Camada de Acesso a Rede; 2-Camada de Rede; 3-Camada de Transporte; 4-Camada de Apresentação</string>
<string name="q45c">C)1-Camada de Rede; 2-Camada de Internet; 3-Camada de Sessão; 4-Camada de Aplicação</string>
<string name="q45d">D)1-Camada de Acesso a Rede; 2-Camada de Internet; 3-Camada de Transporte; 4-Camada de Apresentação</string>
<string name="q45e">E)1-Camada de Acesso a Rede; 2-Camada de Internet; 3-Camada de Transporte; 4-Camada de Aplicação</string>
<string name="q46">Benefícios do TCP/IP:\n1. Padronização \n2. Interconectividade \n3. Roteamento \n4. Protocolo Robusto \n5. Internet \na. permite e habilita as tecnologias mais antigas e as novas a se conectarem à Internet. Trabalha com protocolos de linha como PPP (Point to Point Protocol) permitindo conexão remota a partir de linha discada ou dedicada. Trabalha como os mecanismos IPCs e interfaces mais utilizados pelos sistemas operacionais, como Windows sockets e NetBIOS.\nb. um padrão, um protocolo roteável que é o mais completo e aceito protocolo disponível atualmente. Todos os sistemas operacionais modernos oferecem suporte para o TCP/IP e a maioria das grandes redes se baseia em TCP/IP para a maior parte de seu tráfego.\nc. uma tecnologia para conectar sistemas não similares. Muitos utilitários padrões de conectividade estão disponíveis para acessar e transferir dados entre esses sistemas não similares, incluindo FTP (File Transfer Protocol) e Telnet (Terminal Emulation Protocol).\nd. é através da suíte de protocolos TCP/IP que obtemos acesso a Internet. As redes locais distribuem servidores de acesso a Internet (proxy servers) e os hosts locais se conectam a estes servidores para obter o acesso a Internet. Este acesso só pode ser conseguido se os computadores estiverem configurados para utilizar TCP/IP.\ne. escalável, multiplataforma, com estrutura para ser utilizada em sistemas operacionais cliente/servidor, permitindo a utilização de aplicações desse porte entre dois pontos distantes.</string>
<string name="q46a">A)1-a; 2-d; 3-e; 4-b; 5-c</string>
<string name="q46b">B)1-b; 2-c; 3-a; 4-e; 5-d</string>
<string name="q46c">C)1-b; 2-c; 3-d; 4-e; 5-a</string>
<string name="q46d">D)1-b; 2-d; 3-c; 4-a; 5-e</string>
<string name="q46e">E)1-c; 2-a; 3-b; 4-d; 5-e</string>
<string name="q47">O modelo inicial do TCP/IP é baseado em 4 níveis: Host/rede; Inter-rede; Transporte; e Aplicação. Surgiu, então, um modelo híbrido, com 5 camadas, que retira o excesso do modelo OSI e melhora o modelo TCP/IP: </string>
<string name="q47a">A)Física; Enlace; Rede; Transporte; e Aplicação.</string>
<string name="q47b">B)Física; Enlace; Rede; Sessão; e Aplicação.</string>
<string name="q47c">C)Física; Enlace; Transporte; Sessão; e Aplicação.</string>
<string name="q47d">D)Física; Enlace; Rede; Transporte; e Apresentação.</string>
<string name="q47e">E)Física; Enlace; Rede; Sessão; e Apresentação.</string>
<string name="q48">A camada de Aplicação do modelo inicial do TCP/IP equivale às quais camadas do modelo OSI?</string>
<string name="q48a">A)2-Enlace; 3-Rede; 4-Transporte</string>
<string name="q48b">B)5-Sessão; 6-Apresentação; 7-Aplicação</string>
<string name="q48c">C)3-Rede; 4-Transporte; 5-Sessão</string>
<string name="q48d">D)4-Transporte; 5-Sessão; 6-Apresentação</string>
<string name="q48e">E)1-Física; 2-Enlace; 3-Rede</string>
<string name="q49">A camada de Transporte do modelo inicial do TCP/IP equivale às quais camadas do modelo OSI?</string>
<string name="q49a">A)3-Rede</string>
<string name="q49b">B)4-Transporte</string>
<string name="q49c">C)4-Transporte; 5-Sessão</string>
<string name="q49d">D)3-Rede; 4-Transporte</string>
<string name="q49e">E)4-Transporte; 6-Apresentação</string>
<string name="q50">A camada de Internet do modelo inicial do TCP/IP equivale às quais camadas do modelo OSI?</string>
<string name="q50a">A)3-Rede</string>
<string name="q50b">B)4-Transporte</string>
<string name="q50c">C)4-Rede; 5-Sessão</string>
<string name="q50d">D)3-Rede; 4-Transporte</string>
<string name="q50e">E)4-Rede; 6-Apresentação</string>

<string name="q51">A camada de Rede(Interface com Rede) do modelo inicial do TCP/IP equivale às quais camadas do modelo OSI?</string>
<string name="q51a">A)2-Enlace; 3-Rede</string>
<string name="q51b">B)3-Rede; 7-Aplicação</string>
<string name="q51c">C)3-Rede; 4-Transporte</string>
<string name="q51d">D)3-Rede; 5-Sessão</string>
<string name="q51e">E)1-Física; 2-Enlace</string>
<string name="q52">HTTP, HTTPS, FTP, DNS. Essa camada contém todos os protocolos para um serviço específico de comunicação de dados em um nível de processo-a-processo (por exemplo: como um web browser deve se comunicar com um servidor da web). [protocolos de routing como BGP e RIP, que, por uma variedade de razões, são executados sobre TCP e UDP respectivamente, podem também ser considerados parte da camada de aplicação]</string>
<string name="q52a">A)Internet</string>
<string name="q52b">B)Transporte</string>
<string name="q52c">C)Aplicação</string>
<string name="q52d">D)Rede (Interface com Rede)</string>
<string name="q52e">E)Física</string>
<string name="q53">TCP, UDP, SCTP. Essa camada controla a comunicação host-a-host. [protocolos como OSPF, que é executado sobre IP, podem também ser considerados parte da camada de rede]</string>
<string name="q53a">A)Internet</string>
<string name="q53b">B)Transporte</string>
<string name="q53c">C)Aplicação</string>
<string name="q53d">D)Rede (Interface com Rede)</string>
<string name="q53e">E)Física</string>
<string name="q54">Essa camada é responsável pelas conexões entre as redes locais, estabelecendo assim a interconexão. [protocolos requeridos como ICMP e IGMP é executado sobre IP, mas podem ainda ser considerados parte da camada de rede; ARP não roda sobre IP]</string>
<string name="q54a">A)Internet</string>
<string name="q54b">B)Transporte</string>
<string name="q54c">C)Aplicação</string>
<string name="q54d">D)Rede (Interface com Rede)</string>
<string name="q54e">E)Física</string>
<string name="q55">Essa é a parte conhecida como física pois trata-se das tecnologias usadas para as conexões como: Ethernet, Wi-Fi, Modem, etc. No modelo OSI, essa camada também é física, porém, é dividido em duas partes: física e enlace de dados. A física é a parte do hardware e a enlace de dados é a parte lógica do hardware; mac address.</string>
<string name="q55a">A)Internet</string>
<string name="q55b">B)Transporte</string>
<string name="q55c">C)Aplicação</string>
<string name="q55d">D)Rede (Interface com Rede)</string>
<string name="q55e">E)Física</string>
    
</resources>
